《do not split 不割席》同《少年的你》入圍第93屆奧斯卡

毫無香港味道嘅香港片

啱啱live完

Best Picture
“The Father”
“Judas and the Black Messiah”
“Mank”
“Minari”
“Nomadland”
“Promising Young Woman”
“Sound of Metal”
“The Trial of the Chicago 7″

Best Director
Thomas Vinterberg (“Another Round”)
David Fincher (“Mank”)
Lee Isaac Chung (“Minari”)
Chloe Zhao (“Nomadland”)
Emerald Fennell (“Promising Young Woman”)

Best Actor
Riz Ahmed (“Sound of Metal”)
Chadwick Boseman (“Ma Rainey’s Black Bottom”)
Anthony Hopkins (“The Father”)
Gary Oldman (“Mank”)
Steven Yeun (“Minari”)

Best Actress
Viola Davis (“Ma Rainey’s Black Bottom”)
Andra Day (“The United States vs. Billie Holiday”)
Vanessa Kirby (“Pieces of a Woman”)
Frances McDormand (“Nomadland”)
Carey Mulligan (“Promising Young Woman”)

Best Supporting Actor
Sacha Baron Cohen (“The Trial of the Chicago 7”)
Daniel Kaluuya (“Judas and the Black Messiah”)
Leslie Odom Jr. (“One Night in Miami”)
Paul Raci (“Sound of Metal”)
Lakeith Stanfield (“Judas and the Black Messiah”)

Best Supporting Actress
Maria Bakalova (“Borat Subsequent Moviefilm”)
Glenn Close (“Hillbilly Elegy”)
Olivia Colman (“The Father”)
Amanda Seyfried (“Mank”)
Youn Yuh-jung (“Minari”)

Best Adapted Screenplay
Sacha Baron Cohen and Co-Writers (“Borat Subsequent Moviefilm”)
Florian Zeller and Christopher Hampton (“The Father”)
Chloe Zhao (“Nomadland”)
Kemp Powers (“One Night in Miami”)
Ramin Bahrani (“The White Tiger”)

Best Original Screenplay
Will Berson, Shaka King, Keith Lucas, and Kenny Lucas (“Judas and the Black Messiah”)
Lee Isaac Chung (“Minari”)
Emerald Fennell (“Promising Young Woman”)
Derek Cianfrance, Abraham Marder, Darius Marder (“Sound of Metal”)
Aaron Sorkin (“The Trial of the Chicago 7”)

Omg

少年的你都有

Best Animated Feature
“Onward”
“Over the Moon”
“Shaun the Sheep Movie: Farmageddon”
“Soul”
“Wolfwalkers”

Best International Feature Film
“Another Round”
“Better Days”
“Collective”
“The Man Who Sold His Skin”
“Quo Vadis, Aida?”

Best Documentary
“Collective”
“Crip Camp”
“The Mole Agent”
“My Octopus Teacher”
“Time”

Best Cinematography
Sean Bobbitt (“Judas and the Black Messiah”)
Erik Messerschmidt (“Mank”)
Dariusz Wolski (“News of the World”)
Joshua James Richards (“Nomadland”)
Phedon Papamichael (“The Trial of the Chicago 7”)

Best Costume Design
“Emma”
“Ma Rainey’s Black Bottom”
“Mank”
“Mulan”
“Pinocchio”

Best Film Editing
“The Father”
“Nomadland”
“Promising Young Woman”
“Sound of Metal”
“The Trial of the Chicago 7”

Best Makeup and Hairstyling
“Emma”
“Hillbilly Elegy”
“Ma Rainey’s Black Bottom”
“Mank”
“Pinocchio”

Best Original Score
“Da 5 Bloods”
“Mank”
“Minari”
“News of the World”
“Soul”

Best Original Song
“Fight For You” from “Judas and the Black Messiah”
“Hear My Voice” from “The Trial of the Chicago 7”
“Husavik” from “Eurovision Song Contest: The Story of Fire Saga”
“lo Sì (Seen)” from “The Life Ahead (La Vita Davanti a Se)”
“Speak Now” from “One Night in Miami…”

Best Production Design
“The Father”
“Ma Rainey’s Black Bottom”
“Mank”
“News of the World”
“Tenet”

Best Sound
“Greyhound”
“Mank”
“News of the World”
“Soul”
“Sound of Metal”

Best Visual Effects
“Love and Monsters”
“The Midnight Sky”
“Mulan”
“The One and Only Ivan”
“Tenet”

Best Documentary (Short Subject)
“Colette”
“A Concerto Is a Conversation”
“Do Not Split”
“Hunger Ward”
“A Love Song for Latasha”

Best Short Film (Animated)
“Burrow”
“Genius Loci”
“If Anything Happens I Love You”
“Opera”
“Yes-People”

Best Short Film (Live Action)
“Feeling Through”
“The Letter Room”
“The Present”
“Two Distant Strangers”
“White Eye”

連登仔爆血管之夜

全力支持Nomanland 橫掃大獎，兜巴打撚爛啲玻璃

少年的你明明係支那戲，做乜屈落香港

陽光普照

紅二代用爸爸嘅錢出國做上等人，我無咩感覺

on9
俾少年的你代表到香港

金像獎自己計，再報埋

香港等於大陸
政治正確

評審係唔係將香港同台灣搞亂左

希望Do not spilt攞到

是但 心水幾套都有入圍
Nomadland
Sound of metal
Minari
The father

香港歷年來入圍外語片五強 -

1991 大紅燈籠高高掛 張藝謀
1993 霸王別姬 陳凱歌
2020 少年的你 曾國祥

有賠率未?

不割同個套鄰國片一齊入

整體好似都好大路

屌佢老母閪點會輸俾少年的你呀

香港

我覺得do not split會赢
美國 評審 好鬼政治化
大陸 呢一兩年又國安法又拉又鎖

連登仔開頭咪狂屌金球獎頒最佳導演同電影俾Nomadland係舐共嘅，而家又轉晒軚？真係好中國人嘅啫。

抄東野圭吾[白夜行]

陽光普照咁都無

老實講今年都算叫做惡鬥

攪到有小小想睇套少年的你咩料

推

一個香港人演員都冇

反修例紀錄片《Do Not Split不割席》

mads mikkelson唔入圍
反而 Chadwick Boseman有
死左大曬咩

頭兩套至少算經典

外語片不嬲演員獎冇咁大機會

但我唔明白個基準係點
點解another round入唔到best picture

我都唔知，成日都提名唔曬十部，可能睇票數有冇夠返咁上下先入圍到掛

根本唔係香港片
不過佢哋想多啲電影有機會入圍
但係每個國家只可以有一套入圍
所以就用埋香港個名額

支那片 屌
入15強啲外媒已經話爆冷
而家仲入埋5強
反而外國有啲noise既陽光普照就5強不入

被騎劫

少年的你得個導演係香港

Steven Yeun

其實Netflix 都好遲先宣傳

霸王別姬個年應該拎

隊crew呢？

推左成個月
幫推

原來係入埋五強
唯有說服自己曾國祥係黃，等自己好過啲
唉 好可惜 本應好開心 咁多年後終於再有香港電影上到oscar但竟然係依套

導演係香港人

拎去奧斯卡嗰版應該唔係公映版，之前香港電影金像獎都係另一個導演版參賽， 呢套嘢大陸差D上唔到，最後補拍左改右改到政治正確先上到。

睇咗公映版，導同演係唔錯既。

導演，編劇，美術，歌曲嘅主創等等都好多香港人嘅